# UML

## PlantUML

學習 PlantUML 並安裝 VsCode 的插件

* http://plantuml.com/

線上使用

* http://www.plantuml.com/plantuml/uml/

## VsCode

Markdown Preview Enhanced 對 Markdown 按 Ctrl-K-V 可以預覽

Markdown Preview Enhanced 支援很多功能，請參考：

* https://shd101wyy.github.io/markdown-preview-enhanced/#/zh-tw/

PlantUML 的副檔名必須要是 puml 才能正確顯示。(預覽用 Alt-D)

雖然一直在用，但仔細一看才發現這個 vscode 插件功能是如此強大，根本神器阿！

* 支援 markdown, plantUML, laTex
* 還支援 Code Chunk, ER-Diagram, Matplotlib, tikz(畫電路圖) ...
  * https://shd101wyy.github.io/markdown-preview-enhanced/#/zh-tw/code-chunk
* 支援幻燈片
  * https://shd101wyy.github.io/markdown-preview-enhanced/#/zh-tw/presentation
* 寫電子書，用 pandoc 輸出
  * https://shd101wyy.github.io/markdown-preview-enhanced/#/zh-tw/ebook

## iPos 需求分析

1. 註冊/登入/登出
2. 設定商店資料: 商店名稱與產品項目
3. 下單: 可能由使用者或商店主輸入
4. 出貨確認: 商店主與使用者雙方之一確認即可
5. 商店報表: (當日/歷史/未出貨)
6. 客戶報表: (未取貨/下單紀錄)

